有冇人鍾意北島嘅詩

那時我們有夢，
關於文學，
關於愛情，
關於穿越世界的旅行。
如今我們深夜飲酒，
杯子碰到一起，
都是夢破碎的聲音。

——北島 波蘭來客

好重家國情

我個人ok
但依家覺得顧城D詩靚D

btw有無睇新一代新詩人？

你說吧
我懂全世界的語言

留名學野

你，
一會看我，
一會看雲。
我覺得，
你看我時很遠，
你看雲時很近。

靚到暈

最近鍾意既詩人：
宋尚緯 林禹瑄 鄒佑昇 林婉瑜 夐虹 辛牧

有
佢本藍房子，有篇寫Tranströmer,個感情深到

我覺得佢係少數中國詩人，寫既野係美麗卻不造作既

邊編

白日夢 - 4

你沒有如期歸來
而這正是離別的意義
一次愛的旅行
有時候就像抽煙那樣
簡單

地下室空守著你
內心的白銀
水仙花在暗中燦然開放
你聽憑所有的壞天氣
發怒、哭喊
乞求你打開窗戶

書頁翻開
所有的文字四散
只留下一個數字
--我的座位號碼
靠近窗戶
本次列車的終點是你

推

宋尚緯

所有美的事物都離我們太遠
而我們不擅長製造近的事物
我們擅長拉開距離
使太近的事物毀滅
例如太近的痛苦
太醜陋，太像自己
太近的傷害令人不忍直視
靠得太近
使我們試著離彼此更遠